\begin{theorem}Теорема Каруша Куна Таккера для невыпуклого случая в дифференциальной форме.\label{th:kkt}

	Пусть в задаче 
	\[
	\min_{\substack{
		g(x, y) \leqslant 0 \\h(x, y) = 0 }}{f(x,y)},
	\]
	функции $f$ и $g(x,y)=(g_1(x,y), g_2(x,y), \dots, g_m(x,y))^T$ дифференцируемы в точке $(x^o, y^o)$, a $h(x, y) = (h_1(x,y), h_2(x,y), \dots, h_p(x,y))^T$ непрерывно дифференцируемы в некоторой окрестности точки $(x^o, y^o)$. Тогда для того, чтобы $(x^o, y^o)$ была локальным минимумом необходимо выполнение условий:
	
	\[\label{eq:kkt-necessary}
	\begin{aligned}
	\text{1) }& g(x^o, y^o) \leqslant 0, h(x^o, y^o) = 0\\
	\text{2) }& \exists(\lambda^*_0,\lambda^*,\mu^*) \ne 0 \\
	\text{3) }& \lambda^* \geqslant 0, \lambda^* \geqslant 0 \\
	\text{4) } &\lambda^*_0\nabla{f}(x^o,y^o) + \sum_{i\in I(x^o,y^o)}^{}\lambda^*_i\nabla{g_i}(x^o,y^o) + \sum_{j=1}^{p}\mu_j \nabla{h_j}(x^o, y^o) = 0\\
	\end{aligned}
	\]
	\end{theorem}